九巴司機被無理指控阻差辦公 向警務處長索償 警方申撤銷申索

兩名青年今年 9 月 14 日於牛頭角樂華邨巴士站遭便衣警員制服及拘捕，目擊事件的九巴司機要求警員出示委任證，但卻被指阻差辦公，司機其後指警員無理指摘和威脅，令他情緒不穩及當天無法工作，早前入稟小額錢債審裁處，向警務處處長追討1萬港元賠償。案件今（6 日）再提訊，警務處一方指司機並無理據索償，向法庭申請撤銷申索，審裁官押後案件至明年 2 月 5 日再訊，以待雙方準備證人供詞等。

申索人為陳詠麟，被告則為警務處處長盧偉聰。審裁官向陳表示，涉及政府部門的申索，均由律政司派出代表應訊，故他應將被告人改為由律政司司長。陳又表示他事後曾向精神科醫生求診等，審裁官則要求他於證人供詞中交代事件及提供醫療報告。警務處一方則指，即使法庭接納申索人就事件的說法，警方亦並無對他造成任何可申索的傷害，認為他沒有理據進行索償，故申請剔除申索。

九巴車長好波！